%==============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% this file should be used as a base for the thesis
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
% Šablonu upravil / template edited by: Ing. Jaroslav Dytrych, dytrych@fit.vutbr.cz
%==============================================================================
% kodovaní: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
% encoding: UTF-8 (you can change it by command iconv, recode or cstocs)
%------------------------------------------------------------------------------
% zpracování / processing: make, make pdf, make clean
%==============================================================================
% Soubory, které je nutné upravit: / Files which have to be edited:
%   semmler-dp-20-literatura-bibliography.bib - literatura / bibliography
%   semmler-dp-01-kapitoly-chapters.tex - obsah práce / the thesis content
%   semmler-dp-30-prilohy-appendices.tex - přílohy / appendices
%==============================================================================
\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings}
\renewcommand{\lstlistingname}{Kód}

\usepackage{subfig}
%\documentclass[english]{fitthesis} % without assignment - for the work start to avoid compilation problem
%\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy jsou barevné
%\documentclass[english,zadani]{fitthesis} % for submission to the IS FIT - links are color
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,zadani,print]{fitthesis} % for the print - links are black
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%   If thesis is written in english, it is necessary to use 
%   parameter english as follows:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana ve slovenskem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr slovak nasledovne:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}

% Základní balíčky jsou dole v souboru šablony fitthesis.cls
% Basic packages are at the bottom of template file fitthesis.cls
%zde muzeme vlozit vlastni balicky / you can place own packages here

%---rm---------------
\renewcommand{\rmdefault}{lmr}%zavede Latin Modern Roman jako rm / set Latin Modern Roman as rm
%---sf---------------
\renewcommand{\sfdefault}{qhv}%zavede TeX Gyre Heros jako sf
%---tt------------
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}% zavede Latin Modern tt jako tt

% vypne funkci šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
% disables function of the template which replaces quotation marks
% to avoid unnecessary replacements in the API descriptions etc.
\csdoublequotesoff

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
% "hyperref" package create clickable links in pdf if you are using pdflatex.
% Problem is that this package have to be introduced as the last one so it 
% can not be placed in the template file.
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé / for the print clickable links will be black
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi
% Řešení problému, kdy klikací odkazy na obrázky vedou za obrázek
% This solves the problems with links which leads after the picture
\usepackage[all]{hypcap}

\newcommand{\myuv}[1]{\quotedblbase #1\textquotedblleft}

% Informace o práci/projektu / Information about the thesis
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace / Thesis
  project=DP,            %typ prace BP/SP/DP/DR  / thesis type (SP = term project)
  year=2017,             %rok odevzdání / year of submission
  date=\today,           %datum odevzdani / submission date
  %Nazev prace / thesis title
  title.cs={Nástroj pro podporu spolupráce při agilním \\ modelování a vývoji software},  %nazev prace v cestine ci slovenstine (dle zadani) / thesis title in czech language (according to assignment)
  title.en={A Collaboration Tool for Agile Modelling and Software Development}, %nazev prace v anglictine / thesis title in english
  %Autor / Author
  author={Jiří Semmler},   %cele jmeno a prijmeni autora / full name and surname of the author
  author.name={Jiří},   %jmeno autora (pro citaci) / author name (for reference) 
  author.surname={Semmler},   %prijmeni autora (pro citaci) / author surname (for reference) 
  author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne) / title before the name (optional)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne) / title after the name (optional)
  %Ustav / Department
  department=UIFS, % doplnte prislusnou zkratku dle ustavu na zadani: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %                  fill in appropriate abbreviation of the department according to assignment: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel / supervisor
  supervisor=Marek Rychlý, %cele jmeno a prijmeni skolitele / full name and surname of the supervisor
  supervisor.name={Marek},   %jmeno skolitele (pro citaci) / supervisor name (for reference) 
  supervisor.surname={Rychlý},   %prijmeni skolitele (pro citaci) / supervisor surname (for reference) 
  supervisor.title.p=RNDr.,   %titul pred jmenem (nepovinne) / title before the name (optional)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne) / title after the name (optional)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %Keywords, abstracts, declaration and acknowledgement can be defined by following 
  %parameters or using dedicated macros (see below)
  %===========================================================================
  %Klicova slova / keywords
  %keywords.cs={Klíčová slova v českém jazyce.}, %klicova slova v ceskem ci slovenskem jazyce
  %                                              keywords in czech or slovak language
  %keywords.en={Klíčová slova v anglickém jazyce.}, %klicova slova v anglickem jazyce / keywords in english
  %Abstract
  %abstract.cs={Výtah (abstrakt) práce v českém jazyce.}, % abstrakt v ceskem ci slovenskem jazyce
  %                                                         abstract in czech or slovak language
  %abstract.en={Výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}, % abstrakt v anglickem jazyce / abstract in english
  %Prohlaseni / Declaration
  %declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana ...},
  %Podekovani (nepovinne) / Acknowledgement (optional)
  %acknowledgment={Zde je možné uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc.} % nepovinne
  %acknowledgment={Here it is possible to express thanks to the supervisor and to the people which provided professional help.} % optional
}

%Abstrakt (cesky, slovensky ci anglicky) / Abstract (in czech, slovak or english)
\abstract[cs]{Tato práce se zabývá definicí a popsáním problému, který je na pomezí projektového a znalostního managementu s~důrazem na agilní vývoj a agilní modelování. Na základě nalezeného a ověřeného problému se v práci hledá stávající řešení a následně analyzuje, specifikuje a navrhuje řešení vlastní. Právě zaměření na pokrytí potřeb ze třech různých pohledů činí návrh výsledné aplikace jedinečným. Pro navržené řešení jsou dále definovány technologie a je popsána detailní implementace výsledné aplikace. Při implementaci je použita sada externích technologií, které jsou skrze tuto aplikaci propojeny. Právě propojení služeb třetích stran je přínosem pro výslednou aplikaci a uživatele při procesu agilního vývoje softwaru a agilním modelování.}

\abstract[en]{The ain of this thesis is to define and describe specific challenges occuring on the crossroard between project management and knowledge management with the focus on agile software development and agile modeling. Based on the found and verified problem it tries to find a existing solution. After that, it~analyses, specifies and designs an own solution. Focusing on covering of three different perspectives makes this thesis unique. After process of design, there are technologies defined. For all used technologies there is described detailed implementation of the application. The third-party technologies are connected in this application. This connection creates the extra added value for the application and user in processes of agile software development and agile modeling.}

%Klicova slova (cesky, slovensky ci anglicky) / Keywords (in czech, slovak or english)
\keywords[cs]{agilní vývoj, agilní modelování, projektový management, data, cloud, online aplikace, sdílení, kolaborace, Google Drive, Google Realtime API}
\keywords[en]{agile development, agile modeling, project management, data, cloud, online applications, sharing, collaboration, Google Drive, Google Realtime API}

%Prohlaseni (u anglicky psane prace anglicky, u slovensky psane prace slovensky)
%Declaration (for thesis in english should be in english)
\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto práci vypracoval samostatně pod vedením pana RNDr. Marka Rychlého Ph.D.
Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

% \declaration{Hereby I declare that this bachelor's thesis was prepared as an original author’s work under the supervision of Mr. X
% The supplementary information was provided by Mr. Y
% All the relevant information sources, which were used during preparation of this thesis, are properly cited and included in the list of references.}

%Podekovani (nepovinne, nejlepe v jazyce prace) / Acknowledgement (optional, ideally in the language of the thesis)
\acknowledgment{Děkuji svému vedoucímu práce RNDr. Markovi Rychlému, Ph.D. za odborné vedení, cenné rady a správné nasměrování při práci. Dále děkuji všem kolegům a odborníkům z~praxe, kteří byli nápomocni při zpětné vazbě a návrhu projektu.}
%\acknowledgment{Here it is possible to express thanks to the supervisor and to the people which provided professional help
%(external submitter, consultant, etc.).}

% řeší první/poslední řádek odstavce na předchozí/následující stránce
% solves first/last row of the paragraph on the previous/next page
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran / Typesetting of the title pages
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % List of figures and list of tables (if the thesis contains a lot of pictures, it is good)
\ifczech
  \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
\fi

  % \listoffigures
\ifczech
  \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
\fi

  % \listoftables 

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Text prace / Thesis text
  % ----------------------------------------------
  \input{semmler-dp-01-kapitoly-chapters} % viz. obsah.tex / see obsah.tex

  % Pouzita literatura / Bibliography
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{bib-styles/czechiso}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/czechiso}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/englishiso}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{semmler-dp-20-literatura-bibliography}
  \end{flushleft}

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Prilohy / Appendices
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
  \appendixpage

% vynechani stranky v oboustrannem rezimu
% Skip the page in the two-sided mode
\iftwoside
  \cleardoublepage
\fi
  
\ifslovak
%  \section*{Zoznam príloh}
%  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
%    \section*{Seznam příloh}
%    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
%    \section*{List of Appendices}
%    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  % seznam příloh / list of appendices
  % \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  
  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi
  \input{semmler-dp-30-prilohy-appendices} % viz. prilohy.tex / see prilohy.tex
\end{document}
